Источник
http://xn---1-6kca8bgsjrjhe.xn--p1ai/1c/articles/1552117/

Установим Git
Git (для версионирования) – https://git-scm.com/
Тут стоит после установки указать некоторые настройки. Для этого откроем Git Bash (или CMD) и выполним три команды
#устанавливаем имя которое отображаются в коммитах
git config --global user.name "Pavlov Vladimir"
#устанавливаем почту, которая будет отображаться в коммитах
git config --global user.email "deftplus@gmail.com"
#снимает ограничение на длину путей для git в windows (по умолчанию 260 символов, но git поддерживает до 4096).
git config --system core.longpaths true

OneScript (для выполнения скриптов) – https://oscript.io/
После установки надо в консоли выполнить 
opm install --all
данная команда установит все пакеты (ну или можете по потребности устанавливать что вам нужно).

VSCode (для написания скриптов) - https://code.visualstudio.com/
После установки необходимо перейти в плагины и скачать Language 1C (BSL)

В GitLab создаем проект
В папке, где будет лежать наш проект, через контекстное меню в проводнике выбираем "Git Bash Here" и пока вводим 
только первую строку, в моем случае это 
git clone https://gitlab.com/ffSaschaGff/possum_app.git
после этого у нас появится папка, в которой, если у вас отображаются скрытые папки, вы увидите подпапку .git
Давайте теперь откроем наш проект в VS Code – в папке с ".git" в контекстном меню выбрать "Открыть с помощью Code" и 
создадим файл .gitlab-ci.yml

Именно в этом файле мы будем указывать, что, когда и где должен делать наш CI. 
Описание структуры файла можно найти https://docs.gitlab.com/ee/ci/yaml/ , 
но мы пока не будем спешить. Итак, какие stages (этапы сборки) будут у нашего проекта? 
Ну давайте начнем с тестирования и сборки:
Смотреть файл gitlab-ci.yml в проекте (отступы важны - они определяют структуру).

Осталось создать файлы ci/scripts/test.os и ci/scripts/build.os, 
пока что пусть они просто выводят сообщения о том, что было бы сделано.
